[政府機器全開] 鄧炳強警告香港已出現「本土恐怖主義活動」

警務處處長鄧炳強警告香港已出現「本土恐怖主義活動」，並透露農曆新年以後，香港發生多宗暴力襲擊事件，其中4宗遙控爆炸裝置分別放在醫院、交通交匯處及地鐵車厢，警方在3月破獲一個暴力集團，拘捕了17人。他透露正與律政司研究援引《聯合國(反恐怖主義措施)條例》作出檢控的可能性，嚴厲打擊上述行為。他又斥責有人英雄化暴力行為坐享政治紅利。

鄧在「全民國家安全教育日」的專訪短片中指出，任何在香港發生的恐怖主義活動，都必然會威脅國家安全。香港已出現近乎「本土恐怖主義」的行為，最令人擔憂的是，社會上有部分人不但沒有譴責暴力事件，還不斷將這些暴力行為英雄化、浪漫化，令暴徒以為自己做的事是對的，結果是「推他們出去犯法，自己就坐享政治紅利」。

他表示，去年6月起，暴力衝擊愈演愈烈，至後期暴徒已採用槍械及爆炸品等極端方法進行襲擊，罔顧警察和市民的生命安全，這些行為本質上已經擁有「本土恐怖主義」行為的元素，警方從犯罪團體曾檢獲一支AR-15步槍及過千發子彈，該款步槍正是2017年在拉斯維加斯血腥槍擊案中，造成50多人死亡慘案的同一款武器。

他說：「以前大家可能覺得恐怖主義這幾個字，與香港完全扯不上關係」，正如沒人想到反修例活動會令香港如此動盪不安，但去年以來的事件顯示，不排除極端暴力行為的意識已經滲入香港，「對於這些近乎本地恐怖主義的行為不能掉以輕心」，警方會加強反恐人力，保障重要設施的安全，同時會加強市民的宣傳教育。

至於援引《聯合國(反恐怖主義措施)條例》作出檢控一事，他透露相關條例是對付因應政治、宗教或思想上的意圖作出要挾政府、市民的嚴重暴力行為，會研究幾宗在公眾設施擺放爆炸品裝置的案件。

恐怖分子頭目啊

準備文革同集中營

你哋成班警隊咪恐怖主義囉

賊喊捉賊

最恐怖咪係你個組職

同意，因為林鄭無能所導致。

有好耐啦，成員3萬個嘛，通晒天啦

仲有隊 TIER 14

仲要發動襲擊又唔承認責任
狗流

睇嚟佢哋真係好驚本土思潮
乜negative嘅嘢都加“本土”兩個字上去

鄧pk做乜講自己

方向正確，你老母做恐怖分子做到港共咁縮骨真係垃撚圾
殺人又唔敢認又話我地抹黑，cctv呢屌你老母阿

香港一早就有恐怖組織…就係香港警察

聯合國

港共交左舊年份香港人權報告未？五年前聯合國叫香港改革投訴警察機制，改左末？

2015年，聯合國禁止酷刑委員會針對香港的情況，發表一份審議結論。結論報告表明，聯合國關注到去年佔領運動中，警員被指過份使用武力的情況，同時質疑投訴警察機制欠缺獨立性。https://www.thestandnews.com/politics/%E8%81%AF%E5%90%88%E5%9C%8B%E7%A6%81%E6%AD%A2%E9%85%B7%E5%88%91%E5%A7%94%E5%93%A1%E6%9C%83-%E4%BF%83%E6%B8%AF%E5%BA%9C%E8%B5%B7%E8%A8%B4%E6%BF%AB%E6%9A%B4%E8%AD%A6%E5%93%A1/

係囉
點解警務處長一轉人就變成咁呢

我想殺晒三萬隻黑警啊屌你老母

如果支共再講本土恐怖主義
應該煲大返林彬案
令香港及200萬腥港人無人不知林彬案
林彬案兇手，香港警察仍然未捉到

721同831一定係啦

我會日日發1000個貼講

鄧炳強咪係黑社會大台

係香港除左3萬個恐怖團體之外，仲有咩人有資格講恐怖主義呢？

利申：思想恐怖主義個人

自編自導大暴恐，照版煮碗學新疆
散播恐懼平不滿，天下大治已成炊
骨精恨毒批義人，義人一夜不成人
甴差屠戮如割獲，黑白對錯隨任定
戰友同道互內鬥，烈士鮮血已白流
私怨敵慨長年積，同道衛士難成軍
自請瘟神掃人間，玩火未歡再淋鴆
天獸群隱居東天，我願勝勢降香城

你個焗長同焗豬傾好